Term: Annual return
Definition: The profit or loss on an investment over a one-year period. APR (Annual Percentage Rate) The cost of borrowing money on a yearly basis, expressed as a percentage rate.

Term: Asset
Definition: An item with economic value, such as stock or real estate. Associate’s degree A degree usually awarded for at least two years of full- time academic study beyond high school. ATM Stands for “automated teller machine,” a machine that lets bank customers perform basic transactions, such as deposits and withdrawals. ATM balance inquiry fee A fee you may be charged if you check your prepaid card balance at an ATM or if you call customer service to ask about your balance.

Term: Automatic or direct debit
Definition: A bill-paying method you set up with the merchant or service provider.

Term: You provide the
Definition: merchant or service provider (for example, your cell phone provider or utility company) with your checking account information and they take the funds from your account each time the bill is due (for example, every month). B Bachelor’s degree A degree usually awarded for at least four years of full-time academic study beyond high school.

Term: Bank
Definition: A financial institution and business that accepts deposits, makes loans, and handles other financial transactions.

Term: Beneficiary
Definition: Someone or something named to receive proceeds or benefits.

Term: In the insurance
Definition: context, it’s the person, charity, trust, or estate designated by the policyholder to receive the policy’s benefits or payments.

Term: Benefit
Definition: Something that an employer, the government, or an insurance company provides that’s often used only for a particular purpose, such as food or medical costs. Also: An advantage; something that is good.

Term: Bill-payment service
Definition: A service you set up with a bank, credit union, prepaid card account, or a business you owe money to that lets you pay bills online or through a mobile app. Bloom’s Taxonomy Named for educational psychologist Dr.

Term: Benjamin
Definition: Bloom who, in 1956, led the creation of a framework for classifying educational goals and promoting higher order thinking skills when designing learning activities.

Term: His taxonomy allows educators
Definition: to categorize activities by their level of challenge and complexity.

Term: It was revised
Definition: in 2011 by a group of practitioners and researchers to promote a more dynamic conception of classification.

Term: Bimonthly (semi-monthly)
Definition: Twice a month.

Term: Bond
Definition: A type of debt.

Term: When you
Definition: buy a bond, you’re lending to the issuer, which may be a government, municipality, or corporation.

Term: The issuer
Definition: promises to pay you a specified rate of interest during the life of the bond and to repay the principal — also known as the bond’s face value or par value — when the bond “matures,” or comes due after a set period.

Term: Borrow
Definition: To receive something on loan with the understanding that you will return it.

Term: Borrower
Definition: A person or organization that borrows something, especially money from a bank or other financial institution.

Term: Budget
Definition: A plan that outlines what money you expect to earn or receive (your income) and how you will save it or spend it (your expenses) for a given period of time; also called a spending plan.

Term: Business
Definition: The activity of making, buying, or selling goods or providing services in exchange for money.

Term: Business income
Definition: The money a business receives for selling its goods and services is its income.

Term: Buy
Definition: To get something by paying money for it.

Term: Buying plan
Definition: A plan people use to identify and consider factors like cost, features, and choices as they prepare to make a purchase.

Term: Buying power
Definition: Also called purchasing power, it is the amount of goods and services that can be purchased by a given unit of currency, taking into account the effect of inflation. C Capital gain The profit that comes from selling an investment for more than you paid for it.

Term: Capital loss
Definition: The loss that comes from selling an investment for less than you paid for it.

Term: Card replacement fee
Definition: A fee your prepaid card provider may charge to replace your card if it is lost, stolen, or damaged.

Term: Career
Definition: A profession that may span your lifetime and includes your education, training, professional memberships, volunteering, and full history of paid work.

Term: Can be a synonym
Definition: for occupation.

Term: Cash
Definition: Paper or coin money.

Term: Certificate of deposit (CD)
Definition: A savings tool from a bank or credit union that has a fixed maturity date and a fixed interest rate.

Term: Checking account
Definition: An account at a bank (sometimes called a share draft account at a credit union) that allows you to make deposits, pay bills, and make withdrawals.

Term: Claim
Definition: The insured’s request for payment due to loss incurred and covered under the policy agreement.

Term: Closed-loop prepaid card
Definition: This type of card can only be used at certain locations. For example, a closed-loop card might be good only at a specific store or group of stores or on your public transportation system.

Term: Coin
Definition: A small metal disc that we use as money.

Term: Coinsurance
Definition: Coinsurance in insurance, is the splitting or spreading of risk among multiple parties. In the U. S. insurance market, coinsurance is the joint assumption of risk between the insurer and the insured. In health insurance, coinsurance is sometimes used synonymously with copayment, but copayment is really fixed while coinsurance is a percentage that the insurer pays after the insurance policy’s deductible is exceeded up to the policy’s stop loss.

Term: Collateral
Definition: An asset that secures a loanor other debt that a lender can take if you don’t repay the money you borrow.

Term: For
Definition: example, if you get a home loan, the bank’s collateral is typically your house.

Term: Commission
Definition: An amount of money someone earns for selling something.

Term: Comparison shopping
Definition: The practice of comparing prices, features, benefits, risks, and other characteristics of two or more similar products or services.

Term: Compound interest
Definition: When you earn interest on both the money you save and the interest you earn.

Term: Consumer
Definition: A person who buys or receives goods or services for personal needs or use and not for resale.

Term: Consumer Price Index (CPI)
Definition: A measure of the average change over time in the prices paid by urban consumers for a market basket of consumer goods and services.

Term: Indexes
Definition: are available for the U. S. and various geographic areas.

Term: Copayment (or copay)
Definition: A fixed amount ($20, for example) you pay for a covered health care service in addition to the amount your insurer pays.

Term: Cosigner
Definition: An individual who signs a loan, credit account, or promissory note of another person as support for the credit of the primary signer and who becomes responsible for the debt obligation.

Term: Cost
Definition: The amount of money that is needed to pay for or buy something.

Term: Cost-effective
Definition: To have good value for the amount of money you paid.

Term: Cost of attendance (COA)
Definition: The total amount it will cost you to go to school — usually stated as a yearly figure. COA includes tuition and fees; room and board (or a housing and food allowance); and allowances for books, supplies, transportation, loan fees, and dependent care if applicable.

Term: It also includes
Definition: some miscellaneous and personal expenses.

Term: Credit
Definition: Borrowing money, or having the right to borrow money, to buy something.

Term: Usually it
Definition: means you’re using a credit card, but it might also mean that you got a loan.

Term: Credit card
Definition: An open-ended loan that allows you to borrow money up to a certain limit and carry over an unpaid balance from month to month.

Term: There is no
Definition: fixed time to repay the loan as long as you make the minimum payment due each month.

Term: You
Definition: pay interest on any outstanding credit card loan balance.

Term: Credit card statement
Definition: A summary of how you’ve used your credit card for a billing period.

Term: Credit limit
Definition: A limit set by the credit card company on how much you can charge on the card it issued to you.

Term: You can use your
Definition: credit card to make purchases up to your credit limit.

Term: Credit Report
Definition: A summary of your credit activity and current credit situation such as loan paying history and the status of your credit accounts.

Term: Lenders use
Definition: these reports to help them decide if they will loan you money and what interest rates they will offer you.

Term: Other
Definition: businesses might use your credit reports to determine whether to offer you insurance; rent a house or apartment toyou; or provide you with cable TV, Internet, utility, or cell phone service.

Term: If you agree to
Definition: let an employer look at your credit report, it may also be used to make employment decisions about you.

Term: Credit score
Definition: A number created from a scoring model that uses information from your credit history.

Term: Credit union
Definition: A cooperative financial institution that is chartered by the National Credit Union Administration (a federal independent agency) or a state government and is owned by its individual members.

Term: Credit utilization ratio
Definition: The amount of credit a person has compared with the amount they’ve used.

Term: Creditworthy
Definition: Financially sound enough to justify the extension of credit. D Data breach The unauthorized movement or disclosure of sensitive information to a party, usually outside the organization, that is not authorized to have or see the information.

Term: Someone
Definition: who gets the data might use it for identity theft.

Term: Debit card
Definition: A card used to make purchases at businesses (like grocery stores and gas stations) with money in your checking account.

Term: Debt
Definition: Money you owe another person or a business.

Term: Debt consolidation
Definition: Consolidation means that your various debts, whether they are credit card bills or loan payments, are rolled into a new loan with one monthly payment.

Term: If you have multiple
Definition: credit card accounts or loans, consolidation may be a way to simplify or lower payments.

Term: But a debt consolidation loan
Definition: does not erase your debt.

Term: You might also end up paying
Definition: more by consolidating debt into another type of loan.

Term: Deductible
Definition: The amount of expenses the insured must pay before the insurance company will contribute toward the covered item. For example, the amount you pay for covered health care services before your insurance plan starts to pay is your deductible.

Term: Demand
Definition: A measure of how popular or necessary an item is and how many consumers want to buy it.

Term: Depository institution
Definition: A financial institution like a bank or credit union that is authorized to accept checking and saving deposits.

Term: Direct deposit
Definition: Money electronically sent to your bank account, credit union account, or prepaid card.

Term: Dividend
Definition: A portion of a company’s profit paid to shareholders.

Term: Doctoral degree
Definition: A degree usually awarded for at least three years of full-time academic work beyond a bachelor’s degree.

Term: Donate
Definition: To give something (like money, food, or clothes) to help a person or organization.

Term: Down payment
Definition: Initial cash payment made when something is bought on credit, such as a home or vehicle.

Term: The down payment
Definition: reduces the amount of money that is borrowed. E Earn To receive money in exchange for goods or services.

Term: Earned income
Definition: Money made from working for someone who pays you or from running a business or farm.

Term: This includes all the
Definition: income, wages, and tips you get from working.

Term: Elder financial exploitation
Definition: The illegal or improper use of an older adult’s funds, property, or assets by family members, caregivers, friends, or strangers who gain their trust.

Term: Emergency fund
Definition: A cash reserve that’s specifically set aside for unplanned expenses or financial emergencies.

Term: Some
Definition: common examples include car repairs, home repairs, medical bills, or a loss of income.

Term: Entrepreneur
Definition: Someone who organizes, manages, and assumes the risks of a business or enterprise.

Term: Estate tax
Definition: A tax on the value of property you own at your death.

Term: It
Definition: considers everything you own or have certain interests in at the date of death.

Term: There is a federal
Definition: estate tax, and some states have their own estate taxes.

Term: Exchange rate
Definition: A number that is used to compare the value of money in two different countries.

Term: For
Definition: example, you would use an exchange rate to figure out how many pesos or euros you could get for one U. S. dollar.

Term: Expected family contribution
Definition: The index number schools use to determine your eligibility for federal financial aid.

Term: This number results from
Definition: the financial information you provide in your Free Application for Federal Student Aid (FAFSA) form.

Term: Your EFC index number is
Definition: reported to you on your Student Aid Report.

Term: It is not
Definition: the amount of money your family will have to pay for college nor is it the amount of federal student aid you will receive.

Term: It is a number your
Definition: school uses to calculate the amount of federal student aid you are eligible to receive. F FAFSA – Free Application for Federal Student AidThe Free Application for Federal Student Aid form is used to determine how much a student and his or her family are eligible to receive in federal financial aid.

Term: The FAFSA may also be
Definition: used to determine a student’s eligibility for state and school- based aid and also may influence how much private aid a student receives.

Term: Federal income tax
Definition: The federal government collects taxes based on the earnings of individuals and businesses, called an income tax.

Term: The federal income tax
Definition: pays for national programs such as defense, foreign affairs, law enforcement, and interest on the national debt.

Term: Federal minimum wage
Definition: The lowest national wage as established by law in the Fair Labor Standards Act (FLSA).

Term: Federal student loansThese loans are funded by the
Definition: federal government and have terms and conditions that are set by law.

Term: Federal loans also
Definition: include benefits that private student loans don’t usually offer.

Term: These benefits could
Definition: include lower interest rates, repayment plans based on income, and possible loan forgiveness for people who choose to work for a certain amount of time in government or for certain not-for-profit organizations or teach in a low- income school.

Term: Federal Work-Study
Definition: A program that provides part-time jobs to help you earn money to pay for college expenses.

Term: Federal Insurance
Definition: Contributions Act (FICA) A law that requires taxes to be deducted from your pay to contribute to Social Security and Medicare; your employer contributes the same amount on your behalf.

Term: Financial aid
Definition: Money given in the form of grants, work-study, loans, and scholarships to help pay for post-secondary tuition and fees, as well as related expenses such as room and board, books, supplies, and transportation.

Term: Financial capability
Definition: The ability to manage financial resources effectively, understand and apply financial knowledge, demonstrate healthy money habits, and successfully complete financial tasks as planned.

Term: Financial emergencies
Definition: Expenses that come up unexpectedly, are very important, and need attention right away.

Term: Financial well-being
Definition: The ability to meet all financial needs, today and over time; feel secure in the financial future; absorb a financial shock; and have the financial freedom to make choices to enjoy life.

Term: Fixed expenses
Definition: Expenses, like bills, that must be paid each month and generally cost the same amount. Some fixed expenses, like a utility bill, may also be variable because the amount changes each month depending on usage.

Term: Foreclosure relief scam
Definition: Scheme to take your money or your house often by making a false promise of saving you from foreclosure; includes mortgage loan modification scams.

Term: Foreign transaction fee
Definition: A fee your card provider charges when you use your prepaid card in a foreign country or to pay in aforeign currency.

Term: This fee is
Definition: usually a percentage of your purchase, withdrawal, or other transaction, rather than a flat fee.

Term: This fee is also called a
Definition: currency conversion fee.

Term: Not all cards can be used outside
Definition: the United States, so check your cardholder agreement before you travel. Form W-4: Employee’s Withholding Allowance Certificate A form that the employee completes and the employer uses to determine the amount of income tax to withhold.

Term: Fraud
Definition: An illegal act that occurs when people try to trick you out of your personal information and your money. G Generational wealth Wealth that is transferred from parents or relatives to children or other members of their family.

Term: This may take
Definition: the form of cash, property, or anything else that has financial value, as well as investments in children’s education, like paying for college or vocational training.

Term: Also referred to as
Definition: intergenerational wealth.

Term: GigA single project or task for
Definition: which a worker is hired to work on demand.

Term: Some gigs are
Definition: a type of short-term job, and some workers pursue gigs as a self-employment option.

Term: Gig economy
Definition: Generally, an informal term for situations where people are hired for single projects or tasks or for short-term jobs, often through a digital marketplace.

Term: Goal
Definition: Something, such as an outcome, you wish to achieve or accomplish in a specific amount of time.

Term: Goods
Definition: Objects people want that they can touch or hold, such as toys, clothes, and food.

Term: Government benefits card
Definition: A prepaid card used by a government agency to pay certain government benefits, such as unemployment insurance.

Term: Grace period
Definition: The number of days you have to pay your bill in full before finance charges start. Without this period, you may have to pay interest from the date you use your card or when the purchase is posted to your account.

Term: Grant
Definition: A type of financial aid that does not have to be repaid, I unless, for example, you withdraw from school and you need to pay back some of the grant money; often need-based.

Term: Gross income
Definition: Total pay before taxes and other deductions are taken out. H Health savings account An account at a bank, insurance company, or other financial institution that lets you set aside pre-tax money, sometimes directly from your paycheck, to pay for eligible medical expenses. Homeowner’s insurance Covers a home’s structure and the personal belongings inside in the event of loss or theft; helps pay for repairs and replacement.

Term: Identity theft
Definition: Using your personal information — such as your name, Social Security number, or credit card number — without your permission.

Term: Imposter scamAn attempt to get you to send
Definition: money by pretending to be someone you know or trust, like a sheriff; local, state, or federal government employee; a family member; or charity organization.

Term: Impulse purchase
Definition: Buying things without having planned for them beforehand.

Term: It can cause you to spend more
Definition: money than you can afford.

Term: Inactivity fee
Definition: A fee charged if you don’t use your card for a certain period of time.

Term: The length of time that
Definition: triggers an inactivity fee varies.

Term: Not all prepaid cards charge
Definition: inactivity fees.

Term: Income
Definition: Money earned or received such as wages or salaries, tips, commissions, contracted pay, government transfer payments, dividends on investments, tax refunds, gifts, and inheritances.

Term: Income tax
Definition: Federal, state, and local taxes on income, both earned (salaries, wages, tips, commissions) and unearned (interest, dividends).

Term: Includes
Definition: both personal and business or corporate income taxes.

Term: Not
Definition: all states and localities have income taxes.

Term: InflationInflation occurs when the
Definition: prices of goods and services increase over time.

Term: Insurance
Definition: The practice or arrangement in which a company or government agency provides a guarantee of compensation for specified loss, damage, illness, or death in return for payment of a premium.

Term: Insured
Definition: The person, group, or organization whose life or property is covered by an insurance policy.

Term: Insurer
Definition: A person or company offering insurance policies in return for premiums; person or organization that insures.

Term: Interest
Definition: A fee charged by a lender, and paid by a borrower, for the use of money.

Term: A bank or
Definition: credit union may also pay you interest if you deposit money in certain types of accounts.

Term: Interest capitalization
Definition: Interest capitalization occurs when unpaid interest is added to the principal amount of your student loan.

Term: When the
Definition: interest on your federal student loan is not paid as it accrues (during periods when you are responsible for paying the interest), your lender may capitalize the unpaid interest.

Term: This increases the outstanding
Definition: principal amount due on the loan.

Term: Interest is then charged
Definition: on that higher principal balance, increasing the amount of interest charged and the overall cost of the loan.

Term: Interest rate
Definition: A percentage of a sum borrowed that is charged by a lender or merchant for letting you use its money.

Term: A bank or credit union may
Definition: also pay you an interest rate if you deposit money in certain types of accounts.

Term: Invest
Definition: To commit money to earn a financial return; the strategic purchase or sale of assets to produce income or capital gains.

Term: Investment
Definition: Something you spend your money on that you expect will earn a financial return.

Term: Investment fees
Definition: What you pay to use investment products and services.

Term: Irregular income
Definition: Inconsistent amounts of money you receive through work or investments; both the schedule and the amount may vary. J Job A specific arrangement where you do tasks for an employer. L Lend The act of giving something to someone with the understanding that they will give it back to you.

Term: Lender
Definition: An organization or person that lends money with the expectation that it will be repaid, generally with interest.

Term: Liability
Definition: Something that is a disadvantage, money owed, or a debt or obligation according to law.

Term: Liquidity
Definition: A measure of the ability and ease with which you can access and use your money.

Term: Loan
Definition: Money that needs to be repaid by the borrower, generally with interest.

Term: Long-term goals
Definition: Goals that can take more than five years to achieve. M Mail fraud scam Letters that look real but contain fake promises. A common warning sign is a letter asking you to send money or personal information now to receive something of value later. Master’s degree A degree usually awarded for one or two years of full-time academic study beyond a bachelor’s degree.

Term: Maturity date
Definition: The date that an investor’s investment is to be paid back in full in accordance with its agreement.

Term: A certificate
Definition: of deposit (CD) contains a maturity date provision obligating the financial institution to repay an investor sums invested plus interest on a specified date.

Term: Medicaid
Definition: The single largest source of health coverage in the United States; it is a joint federal and state program that, together with the Children’s Health Insurance Program, provides health coverage to low income Americans, including children, pregnant women, parents, seniors, and individuals with disabilities.

Term: Medicare
Definition: A health insurance program for people who are 65 or older, certain younger people with disabilities, and people with permanent kidney failure requiring dialysis or a transplant; financed by deductions from wages and managed by the federal Social Security Administration.

Term: Military Lending Act (MLA)
Definition: A federal law that provides special protections for active duty servicemembers, like capping interest rates on many loan products. MLA includes servicemembers on active Guard or active Reserve duty, as well as spouses and certain dependents.

Term: Minimum payment
Definition: The minimum dollar amount that must be paid each month on a loan, line of credit, or other debt.

Term: Minimum wage
Definition: A wage set by contract or by law as the lowest that may be paid to employees.

Term: Mobile banking
Definition: A service that allows you to use your smartphone or tablet to manage your bank or credit union account without the aid of a teller. Generally, you can deposit checks into your account using this service, but not cash.

Term: Money
Definition: You can use money to buy goods and services.

Term: Money
Definition: looks different in different places around the world.

Term: Money market deposit
Definition: account Federally insured account at a bank or credit union that offers a higher rate of interest than a savings account, allows for a limited number of transactions monthly, and may require a minimum deposit or minimum account balance.

Term: Money order
Definition: A money order can be used instead of a check.

Term: You can
Definition: buy a money order to pay a business or other party.

Term: Moral hazard
Definition: The idea that you are less likely to be careful when you are shielded from the consequences of your actions.

Term: Mortgage
Definition: Mortgage loans are used to buy a home or to borrow money against the value of a home you already own.

Term: Mutual fund
Definition: A company that poolsmoney from many investors and invests the money in securities such as stocks, bonds, and short-term debt.

Term: The combined holdings of the mutual fund are known as its
Definition: portfolio.

Term: Investors buy shares
Definition: in mutual funds.

Term: Each share
Definition: represents an investor’s part ownership in the fund and the income it generates. N Needs Basic things people must have to survive (such as food, clothing, and shelter), resources they may need to do their jobs (such as reliable transportation and the tools of the trade), and resources to help build and protect their money and property so they can meet future needs (such as emergency savings and insurance).

Term: Net income
Definition: Amount of money you receive in your paycheck after taxes and other deductions are taken out; also called take- home pay. O Occupation Describes a type of work with associated tasks, education and training, typical wages, work settings, and more.

Term: Can
Definition: be a synonym for career.

Term: Online banking
Definition: A service that allows you to use a secure website to manage your bank or credit union account without the aid of a teller.

Term: While you can
Definition: transfer money between accounts using this service, you generally cannot deposit checks or cash.

Term: Online or mobile bill payment
Definition: A bill-paying method you set up with your bank or credit union.

Term: You use online
Definition: banking to give your bank the merchant or service provider’s information, and your bank makes the payment according to the amount and schedule you set up.

Term: Online bill paying
Definition: may or may not also be offered on a bank’s or credit union’s mobile application.

Term: Open-loop prepaid card
Definition: This type of card has a network logo on it.

Term: Examples of networks are
Definition: Visa, MasterCard, American Express, and Discover.

Term: These
Definition: cards can be used at any location that accepts that card type.

Term: Most prepaid cards are
Definition: open-loop cards.

Term: Opportunity cost
Definition: Cost of the next best use of your money or time when you choose to buy or do one thing rather than another.

Term: Out-of-pocket cost
Definition: The expenses and losses that are not reimbursed by insurance.

Term: This cost includes
Definition: deductibles, copayments, and amounts paid for services or repairs that are excluded from coverage. It’s the amount paid before insurance coverage kicks in.

Term: Overdraft
Definition: An overdraft occurs when you don’t have enough money in your account to cover a transaction, but the bank pays the transaction anyway. P Paper check A paper order to a bank or credit union to pay someone from a checking account.

Term: Pay period
Definition: The amount of time that an employee works before being paid — for example, a week or a month.

Term: Paycheck
Definition: A check for your salary or wages made out to you.

Term: Payroll card
Definition: A type of prepaid card you get from your employer that you receive your paycheck on.

Term: Payroll tax
Definition: Taxes taken from your paycheck, including Social Security and Medicare taxes.

Term: Phishing scam
Definition: When someone tries to get you to give them personal information, such as through an email or text message, often by impersonating a business or government agency.

Term: This can be thought
Definition: of as “fishing for confidential information” Policy In the insurance context, it is a written contract between the insured and the insurer.

Term: Policyholder
Definition: The individual or firm that acquires and wants protection from the risk and generally in whose name an insurance policy is written.

Term: The holder
Definition: is not necessarily the insured. For instance, life insurance policies might be bought by employers of key employees, or a person may buy and be the holder of a life insurance policy on their spouse.

Term: In
Definition: such cases, the buyer is the policyholder.

Term: Post-secondary education
Definition: Includes all forms of schooling after high school, not just college.

Term: Post-secondary school
Definition: certificate (non-degree) A certificate or credential that an educational institution awards after a student completes formal schooling lasting from a few weeks to two years after high school. A certificate is not a degree.

Term: Premium
Definition: The amount of money that has to be paid for an insurance policy.

Term: Prepaid card
Definition: A card on which you load money in advance to spend.

Term: While a prepaid card might
Definition: look like a debit or credit card, there are differences.

Term: A debit
Definition: card is linked to your checking account.

Term: When you use a
Definition: credit card, you’re borrowing money.

Term: A prepaid card is not
Definition: linked to a checking account or credit union share draft account. In most cases, you can’t spend more money than you have already loaded onto your prepaid card.

Term: Prepayment
Definition: Payment of all or part of a debt before it comes due.

Term: Prepayment penalty
Definition: A fee lenders can charge borrowers if they pay off a loan early.

Term: Principal
Definition: In the lending context, principal is the amount of money that you originally received from the lender and agreed to pay back on the loan with interest. In the investment context, it is the amount of money you contribute with the expectation of receiving income.

Term: Private college or university
Definition: (nonprofit) A higher education institution that is primarily supported by private funds.

Term: Includes not-
Definition: for-profit schools and schools associated with a religious organization.

Term: Private student loans
Definition: These loans are from private organizations, such as banks and credit unions, which set their own terms and conditions.

Term: Private loans are
Definition: generally more expensive than federal loans. \Profit Money that is made in a business after all the costs and expenses are paid.

Term: Property tax
Definition: Taxes on property, especially real estate, but also can be on boats, automobiles (often paid along with license fees), recreational vehicles, and business inventories.

Term: Protect
Definition: To make sure that somebody or something isn’t harmed, injured, damaged, or lost.

Term: Public college or university
Definition: A higher education institution whose programs and activities are operated by publicly elected or appointed school officials and which is supported by public funds.

Term: Public service announcement
Definition: (PSA) An announcement or message delivered, often on radio or television, for the good of the public. R Raise An increase in the amount of wages or salary.

Term: Rate of return
Definition: The profit or loss on an investment expressed as a percentage.

Term: Rebate
Definition: A rebate reduces the price of consumer goods.

Term: Most
Definition: rebates require consumers to pay the full cost of an item at the time of purchase, then to send documentation to the manufacturer or retailer to receive a rebate by mail.

Term: Redlining
Definition: A term used for an illegal practice where people living in a certain area or neighborhood are not given the same access to loans and other credit services as people in other areas or neighborhoods on the basis of race, color, national origin, or some other prohibited reason.

Term: Regular income
Definition: A set amount of money you receive at the same time each week or month.

Term: Repayment
Definition: Paying back money you borrowed.

Term: Return
Definition: The profit or loss on an investment.

Term: Risk
Definition: Exposure to danger, harm, or loss.

Term: Romance scam
Definition: When a new friend says they like or love you, but they really just want your money — and may not be who they say they are. S SalaryCompensation received by an employee for services performed.

Term: A salary is a fixed
Definition: sum paid for a specific period of time worked, such as weekly or monthly.

Term: Sales tax
Definition: A tax on retail products based on a set percentage of the retail price.

Term: Save
Definition: Setting something, like money, aside to use in the future.

Term: Savings
Definition: Money you have set aside in a secure place, such as in a bank account, that you can use for future emergencies or to make specific purchases.

Term: Savings account
Definition: An account at a bank (sometimes called a share savings account at a credit union) used to set aside money and that pays you interest.

Term: Savings goal
Definition: The amount of money you plan to put aside for a specific purpose.

Term: Scam
Definition: A dishonest trick used to cheat somebody out of something important, like money.

Term: Scams
Definition: can happen in person, through social media, or by phone, email, postal mail, or text.

Term: ScholarshipsMoney that students receive
Definition: based on academic or other achievements to help pay education expenses. Scholarships generally don’t have to be repaid.

Term: Secured credit card
Definition: Credit card that typically requires a cash security deposit.

Term: The larger the security
Definition: deposit, the higher the credit limit.

Term: Secured cards are often
Definition: used to build credit history.

Term: Secured loans
Definition: Loans in which your property (a thing you own) is used as collateral; if you cannot pay back the loan, the lender takes your collateral to get their money back.

Term: The lender can
Definition: also engage in debt collection, can file negative information on your credit report, and might sue you.

Term: Security
Definition: An investment product such as a stock or bond.

Term: Services
Definition: Actions that a person does for someone else, such as cutting hair, giving a medical checkup, or fixing a car.

Term: Share
Definition: A unit of ownership, often in a company’s stock or in a mutual fund.

Term: Short-term goals
Definition: Goals that can take a short time, or up to five years, to reach. SMART goals Goals that are specific, measurable, attainable, relevant, and timebound.

Term: Social Security
Definition: Provides benefits for retired workers and people with disabilities, as well as the unmarried children, surviving spouses, or former spouses (in certain cases) of both.

Term: Social Security number
Definition: The nine-digit number on a Social Security card, an important piece of identification issued by the federal government that you’ll need to get a job and collect government benefits.

Term: Spend
Definition: The act of using money to buy goods or services.

Term: Spoofing
Definition: When a caller disguises the information shown on your caller ID to appear as though they are calling as a certain person or from a specific location.

Term: State income taxMost states and some local
Definition: municipalities require their residents to pay a personal income tax. Generally, states use one of two methods to determine income tax: the graduated income tax or the flat rate income tax.

Term: Both
Definition: methods first require you to figure your taxable income.

Term: Stock
Definition: A type of investment that gives people a share of ownership in a company.

Term: Student aid report
Definition: A paper or electronic document that gives you some basic information about your eligibility for federal student aid and lists your answers to the FAFSA questions.

Term: Student loan servicer
Definition: This is a company that collects payments on student loans, tracks loans while borrowers are in school, responds to borrowers’ questions, and handles other tasks associated with loans.

Term: Subscription
Definition: An agreement that you make with a company to get a publication or service regularly and that you usually pay for in advance.

Term: Supply
Definition: How much of a product is available to buy at any given time. T Tariff A tax on products imported from foreign countries.

Term: This tax
Definition: can increase the costs of those products, which ultimately can be passed on to consumers as higher prices.

Term: Tax credit
Definition: A dollar-for-dollar reduction in a tax.

Term: It can be deducted
Definition: directly from taxes owed.

Term: Tax
Definition: credits can reduce the amount of tax you owe or increase your tax refund, and some credits may result in a refund even if you don’t owe any tax.

Term: Tax deduction
Definition: An amount (often a personal or business expense) that reduces income subject to tax.

Term: Tax refund
Definition: Money owed to taxpayers when their total tax payments are greater than the total tax.

Term: Refunds are received from the
Definition: government.

Term: Tax-related identity theft
Definition: When someone steals your Social Security number to file a tax return claiming a fraudulent refund; may also be called tax-filing-related identity theft.

Term: Taxes
Definition: Required payments of money to governments, which use the funds to provide public goods and services for the benefit of the community as a whole.

Term: Term
Definition: A fixed or limited period of time for which something lasts or is intended to last (for example, a five-year loan, a three-year certificate of deposit, a one-year insurance policy, a 30-year mortgage).

Term: Tip
Definition: An optional or extra payment a customer gives to an employee. Also called a gratuity.

Term: Tip income
Definition: Money and goods received for services performed by food servers, baggage handlers, hairdressers, and others.

Term: Tips
Definition: go beyond the stated amount of the bill and are given voluntarily.

Term: Transaction fee
Definition: A fee charged every time you use the card for a certain type of transaction.

Term: Be sure
Definition: to ask about fees or read the cardholder agreement associated with your card. U Unauthorized use Transactions to your ATM, debit, or credit card that you didn’t make or approve (such as withdrawals, transfers, purchases, or charges) and for which you received no benefit.

Term: Unbanked
Definition: Unbanked households don’t have a checking or savings account at an institution that is insured by the Federal Deposit Insurance Corporation (FDIC) or the National Credit Union Administration (NCUA).

Term: Underbanked
Definition: A person who has an account at a bank or credit union, but also uses an alternative financial service like a payday loan, check cashing, or a pawn shop loan.

Term: Unearned income
Definition: Income people receive even if they don’t work for pay.

Term: Can
Definition: include things like children’s allowances, stock dividends paid by corporations, and financial gifts.

Term: Unsecured loan
Definition: A loan (such as most types of credit cards) that does not use property as collateral.

Term: Lenders
Definition: consider these loans to be more risky than secured loans, so they may charge a higher rate of interest for them.

Term: If the
Definition: loan is not paid back as agreed, the lender can also start debt collection, file negative information on your credit report, and might sue you. U. S. savings bond An interest-bearing savings security issued by the U. S. government for a set amount of money. V Value The amount of money that something is worth.

Term: Variable expenses
Definition: Expenses that change in amount from month to month.

Term: Virtual currency
Definition: A kind of electronic money. It’s a digital representation of value that is not issued by a government, such as a central bank or a public authority, but is accepted as a means of payment and can be transferred, stored, or traded electronically.

Term: Volunteer
Definition: To do something helpful for other people without getting p W Wage Compensation received by employees for services performed. Usually, wages are computed by multiplying an hourly pay rate by the number of hours worked.

Term: Wants
Definition: Upgrades and other things that would be nice to have but aren’t necessary for living, income, or protecting what you have.

Term: Warranty
Definition: A manufacturer’s warranty is a promise from that company to pay for some repairs or services.

Term: A warranty is for a
Definition: specific period of time, usually a few years.

Term: Wire transfer fraud
Definition: Tricking someone into wiring or transferring money to steal from them.

Term: One common
Definition: example of a wire transfer fraud is the “grandparent scam.” This is when a scammer posing as a grandchild or a friend of a grandchild calls to say they are in a foreign country, or in some kind of trouble, and need money wired or sent right away. Withholding (“pay-as-you-earn” taxes) Money that employers withhold from employees’ paychecks

